開online shop要有d咩？

如果只係自己一個run嘅online shop
要開BR，公司bank acc，申請trademark...
仲有冇？

呢類文件好難睇 唔識搞
d稅收嗰d係點計？

呢d野有冇得請個人幫我搞？

求指教

係咪有d 會計公司 幫人開公司? 三兩千搞得掂?

之後應該要租server 或搵web hosting
仲有點收錢?
求期post 個bank account 入數定收credit card/google pay之類

好多問題，其實我都想知

如果兩三千搞得掂嘅話抵呀
慳返好多時間
又唔怕漏咗d咩冇搞

用個人bank acc收錢應該係唔ok？
捉到唔知會有咩後果

咁bank account 應該係要申請商務。

有冇人開過網店可以指點下
去邊度可以請人幫手搞

啱啱係咁易睇過
開商業戶口要帶齊公司資料去
即刻first step係要申請咗BR先？
唔知有冇錯

去攞BR先,申請個人公司比較簡單,做個公司圖章,再去銀行開户口,銀行開公司户口都要幾個星期㗎

有限公司多野搞d, 唔想煩可以搵會計公司果d做
印象中開就唔貴但之後都要做足返有關程序(周年申報果d)

純BR就少野搞d, 不過有相對責任上既風險責任, 睇你business本質適唔適合

成立有限公司後要查冊之後註冊
搞BR
公司bank account你無返十零廿萬大銀行唔會理你
trademark你係nobody又無閒錢唔駛申請住
有公司會一站式幫你搞

另外就係technical 果part，你搞online shop一係搵人幫你寫
一係你自己整/寫
前者你預返 5-30萬筆直，睇你想做到幾複雜，質素有幾高
後者不外乎用wix, shopify , magento, wordpress 如果你有coding底可以用你自己熟既language 寫但勸你咪搞咁多野
最後hosting 因應返你用咩solution整

最後d 數要record清楚，單同收據有晒copy ，每年可以搵d 會計師行幫你搞報稅

用個人account做公司野捉到可能會凍結個account
勸你唔好以身試法

paypal , payme 網上板 都需要 BR
如果無BR 又想收錢 可以用 stripe

online shop一般會用MySQL database 做產品資料庫.
去Godaddy申請Domain Name, hosting含MySQL個種,再申請SSL安全證.
最簡單用Wordpress+online shop插件.
先係自己電腦localhost安裝WAMP, WAMP内含phpmyadmin(MySQL)
砌好個site再upload上hosting

好多謝大家解答

我其實已經用shopline砌緊個website
比較唔熟悉係official doc嗰part

想問下 係咪即係有BR同銀行公司戶口 就已經可以run到？ 唔需要再額外註冊公司？
我對呢d term屎冇concept

我唔洗搞到有限公司咁大型呀
一丁友諗住賣下d文創嘢咋

好詳細
唔該晒！

報稅嗰part係一年搵會計師行一次就ok？
有冇話通常係幾月要開始搵？

唔好意思好多問題
因為我完全冇business底
啱啱grad自己想開店 咩都唔識

知道 多謝解答

冇BR都可以用stripe收錢？

多謝巴打解答 但我一句都睇唔明
我而家用緊shopline砌
我見佢唔難用 同埋可以駁去順豐發貨

有BR（個人公司）同銀行公司户口己經可以run到.先註冊BR,因銀行會查你BR.

想問下
呢一串係咩意思

因為我仲未交過稅
我諗我要提供呢個去申請BR
但完全睇唔明

原來BR=個人公司！
咁成件事即刻好似簡單咗少少

睇Youtube,好多教學片
Shopline都好,但收USD1700一年.
自己學識hosting就唔駛HK$1000一年.而且完全冇限制,亦可以無限開店.
不過要學識亦不是一時3刻. 將精力放係銷售亦是好的.

唔駛理佢住,申請左BR之後每年3,4月左右税局會寄報税單比你,到時將你收入與支出呈報便可以,所以invoice和公司支出啲單要keep起,個人公司報税很簡單的

唔洗咁貴 我諗住join嗰個plan 除開around HKD6-700一個月
不過你話識hosting唔洗$1000一年係抵好多
睇下我仲有冇精力時間去學先

呢個係申請BR佢要嘅嘢呀
都睇唔明佢up乜嘅

好多謝你一路解答
見到你話報稅簡單我即刻放鬆咗好多

你要係郵局申請個人電子証書先可以用到税局網上申請BR,直接去税局申請簡單好多.

本廢青非常樂意為有上進心的人出一點棉力

原來係咁解
多謝晒你呀
咁我去稅局申請BR > 拎住BR去銀行開公司戶口 咁就ok
然後每年搵會計師計數

應該冇漏？

無錯
記得揾人整公司圖章呀

搵會計公司一條龍幫你開公司，報稅，最平萬幾蚊已經得
佢會幫你整晒圖章果D, 到時到候就會收你D 單幫你報稅，你冇會計底呢D 錢一定要比人賺

BR都係上面講果d, 同埋到時報稅
可以搵公司搞，都可以自己申請

online shop唔熟就唔建議自己搞hosting果d
起個site係唔難，但一陣個site死左/有security問題就未必個個識處理

報稅係一年一次，幾時揾就要睇你公司year end係幾時，香港多數公司都係每年3月31號（跟香港tax year）或者12月31號

不過其實你一個人搞online shop我諗條數都唔會好複雜 可以自己報稅都OK，最緊要做好record keeping，留單留invoice

祝你創業成功 唔洗唔好意思，我都係岩岩grad，雖然唔知你賣咩，不過你開得店證明你呢方面嘅skills已經好好，又會不恥下問，已經成功咗一半

就算識coding 自己整個購物網都唔係咁簡單喎
人哋shopline shopify嗰啲乜都optimize晒
唔駛自己左試右試

而家銀行開新公司户口都幾嚴，之前試過行山，東亞都唔批俾我。。

ok 收到！
公司圖章即係個印仔啫？呢個easy

你啱
申請BR同圖章睇落都易處理
但報稅呢d錢我唔慳呀
我乜都唔識 梗係比專業嘅做

明白！

多謝你呀
website我都係唔好自己搞
用返現有platform就ok

我連報稅個format係點都唔知
第一年請人搞先
之後如果覺得handle到可以自己做埋

多謝你
我賣下d手工嘢咋
創業唔容易 但都想試下

乜鬼嘢不恥下問吖
根本就係咩都唔識要請教大家
多謝你地解答就真

想問下係點解唔批？

月收幾多先

setup網站同設計網頁係不同技術, setup網站係將網站如何設置係Server,設計網頁係需要基本php編寫語言.
但很多online shop軟件己經不需要懂php了,只要有合識插件便可以.
當然有現成的網頁能夠提供online shop平台對於不熟悉者係方便,但亦有一定風險及負擔,例如平台是否長遠？平台供應商一旦結束便將辛苦建立的網站化為烏有.網絡是否稳定,流量及產品數量是否有限制. 支援是否足夠等.
我有同樓主講如果不懂就最好全力集中放在銷售,最緊要揾到錢先 I

屋企有冇人有銀行公司户口,有就揾埋佢去同一間銀行介紹開户口
唔批有幾個可能
洗黑錢
開空頭支票
怕冇錢存款蝕本

對，個時係搵會計公司開公司，之前話可以介紹相熟銀行開，最後搞掂哂公司野先話銀行個面介紹唔到，話睇得好嚴。

最後搵左有公司户口既屋企人介紹開。之前無屋企人幫，都幾麻煩。

開無限公司戶口閒閒地都10萬以上
開得無限公司 都係細生意 要放10幾萬

係，申請完br再去開戶口

其實網頁及銀行開户口唔難
最難係推廣產品

咁而家賺錢未呀